# AutoTesting

## Уровни тестирования
- unit ("нижний")
- integration ("средний")
- end-to-end ("высший")


## Unit-testing process

### Плюсы использования

- является индикатором коректности работы кода;
- позволяет спокойно производить рефакторинг;
- препятствует появлению новых дефектов;
- дает представление о том как работает тестируемый модуль;

### Сам процесс
- процесс написания unit tests задокументирован;
- соответсвуют **F.I.R.S.T.** (Fast, Isolated, Repeatable, Self-Verifying, Timely);
- код тестов не включен в сборку проекта;
- все внешние зависимости "замоканы" (do not use file system, database, network, registry, configuration settings, etc. (everything that is outside of a process boundary);
- файл назван в соответствии с соглашениями;
- каждый отдельный тест проверяет одну вещь;
- тест проверяет бизнесс-логику, а не код;
- юнит и авто-тесты распределены;
- тесты - это часть CI process


## Функциональное тестирование 
Проверка функциональности (тестирование методом «черного ящика») – проверка соответствия программного обеспечения требованиям, заявленным в спецификации. Может проводиться как полное тестирование заявленной функциональность, так и проверка только базовой функциональности.

## Performance testing
Тестирование, которое проводится с целью определения, как быстро работает система или её часть под определённой нагрузкой.

- **Нагрузочное тестирование (load testing)**
Тестирование предназначено для проверки работоспособности системы при стандартных нагрузках и для определения максимально возможного пика, при котором система работает правильно.

- **Стресс тестирование (stress testing)**
Тестирование предназначено для проверки работоспособности системы при нестандартных нагрузках и для определения максимально возможного пика, при котором система работает правильно. Так же предназначено для выявления результатов, при которых система переходит в нерабочее состояние.


## Автоматизированое тестирование
Тестирование которое использует программные методы, в основном это GUI тестирование.

- Утилиты записи и воспроизведения (англ. capture/playback tools) записывают действия тестировщика во время ручного тестирования. Они позволяют выполнять тесты без прямого участия человека в течение продолжительного времени

- Написание сценария (англ. scripting) — форма программирования на языках, специально разработанных для автоматизации тестирования ПО — смягчает многие проблемы инструментов записи и воспроизведения. Но разработкой занимаются программисты высокого уровня, которые работают отдельно от тестировщиков, непосредственно запускающих тесты.


## Интеграционное тестирование
вид тестирования, при котором на соответствие требований проверяется интеграция модулей, их взаимодействие между собой, а также интеграция подсистем в одну общую систему.


## End-to-end тестирование
Тестирование определенного полного сценария взамодействия с юзером в некоторой области.
Обычно для такого вида тестирования разрабатывают сценарий, который максимально приближен к реальной эксплуатации программы. Например в сценарий закладываются, подключения к базе данных, получение данных из БД, отправка данных в БД, взаимодействие с сетью и многое другое


## BDD
TDD — это больше о программировании и тестировании на уровне технической реализации продукта, когда тесты создают сами разработчики.
BDD предполагает описание тестировщиком или аналитиком пользовательских сценариев на естественном языке — если можно так выразиться, на языке бизнеса.

Расширение подхода TDD к разработке и тестированию, при котором особое внимание уделяется поведению системы/модуля в терминах бизнеса(заказчика).
Как правило, такие тесты иллюстрируют и тестируют различные сценарии, которые интересны непосредственно клиенту системы. В связи с этим при составлении таких тестов часто используется фреймворки, обладающие синтаксисом, обеспечивающим читаемость тестов не только программистом, но и представителями заказчика.

Попытка использовать BDD-инструменты для написания unit-тестов успехом не увенчалась, через какое-то время разработчик отказался писать поведенческие тесты. Когда мы говорим про автоматизацию, BDD идеально вливается в эту историю, но применять такой подход к модульному тестированию не стоило, пользы нам это не принесло. При интеграционном тестировании польза от BDD будет значительной — здесь мы смотрим на весь продукт в целом.



